UC Berkeley waitlist

俾berkeley waitlist左 email話可以交多一份essay 有冇人寫過？ 淨係諗到寫我點解想入 完全冇頭緒
利申：WA CC transfer

識揀

幫你推一推

Thank you

自推

1

2

3

4

你試下google下啦 我估台灣嗰啲網應該都有唔少info
btw 加油呀 入到berkeley真係前途一片光明

Additional wo 有咩你仲未係application寫咪寫

睇讀咩科架啫

未必 香港啲老闆睇大學名多

btw 知唔知道berkeley social science難唔難入

識入就一定入Cal 既EECS

好易

咁你第一份寫左乜野 同埋你講話想讀咩先
Personal statement 最緊要show到熱誠

對你黎講緊係易

如果有d咩past leadership 嘅經驗，做義工嘅體會之類可以寫吓（越detailed越好，呢d經驗俾左你d咩新嘅感受？令到你體會到咩社會問題？As一個學生有咩成長？）

一d關於文化差別嘅感悟（Eg 面對融入新環境嘅憧憬或擔心，同埋你會以咩心態應對）都係一d美國大學比較鍾意聽嘅嘢

不過最緊要要真實，千祈唔好亂作。作文緊扣主題唔好嘗試講太多嘢

加油

MUSIC ?

第一份寫左遇到過嘅challenge, my greatest talent , leadership experience 同埋我點prepare for my intended major

如果我係personal statement寫過一件leadership experience 今次係咪寫第二份會好啲？Thank you

唔係啊

咁就一定寫其他topic喇，唔好重複同一類嘅qualities

多謝你 今日收到ucla offer 所以直接放棄ucb啦

+1
Ching咩major

Global studies 垃圾乞食科

你local school 定 i school?

美國cc transfer

我淨係知UCB Econ 好勁

同學

但係入到去應該可以再轉㗎

做諗緊轉唔轉 自己幾鐘意讀 不過要寫太多essay Transfer好似難轉major 到時睇下點先

早晨 你覺得LA尼個地方點？ 好唔好住？

我都係淨係知Haas好難入

Berkeley 學生表示: 屌我連intern offer 都無

咩科

其實咩科都唔重要，once you are in 入到去within L&S 咩科都任你declare

（當然你要係CC讀哂佢啲prerequisites)

不過作為過來人 (利申文科撚)
我好多讀文科嘅同學入到去都會撘多個揾到食嘅major/ minor

PS 呀屌

即係咩

咩科?

咁其實係咪應該揀啲水泡科再轉

利申 aim umich

Political Science

樓主揀左global studies

可唔可以簡單講下ps係讀咩 我想讀social science related嘅科 但係未有specific想讀嘅major

可以一試

我識身邊有friend 再癲啲，用水泡科轉CS

入唔到未UCD UCSC囉

UCB CIVIL直程全國20以內

Berkeley Political Science 主要分四個aspect:

1) American Politics
2) Comparative Politics
3) International Relations
4) Political Theory

Upper Division 總共要讀九班
佢要你係呢四個aspect 入面揀一個concentration
(讀兩班Upper Division)
其餘各個aspect各讀一班 upper div
再加一班必修嘅 Research Methods

其餘嗰兩班任你揀

樓主話UCLA收左佢

Berkeley 無乜科係全美頭十以外

叻子喎

有幾多cc真喺入到去

諗緊入邊間好 而家好煩

保守d丫嗎

If you want a life, don’t come to Berkeley

Chem求其喇

不過讀Chem 嘅話 Berkeley 真係勁過UCLA 多多聲

入唔到就諗住到uw seattle除咗凍左啲都幾好住

睇下你鐘意Berkeley 定LA 個環境 Berkeley就chur啲 ucb同ucla就好似hku同cu 各有各好 我都諗如果uw收左我 咁去邊間好 自己鐘意seattle 生活節奏慢 啲人又nice 唔鐘意LA嗰環境 但係ucla ranking 高又出名

最憎d加州cc transfer人

100個應該有1個

做好心理準備寫essay寫到人都癲 仲要睇好多睇完都唔知佢講咩嘅sources

真啊 同埋berkeley 既環境真係住過之後無嘢怕
成個berkeley 都係homeless 車入面擺嘢會比人爆玻璃 但ucla個面就高級白人區 homeless都有 但真係2個level Berkley 成個downtown 都係尿味

仲有草味
唔使行出campus 係MLK已經飄緊過黎

Berkeley rent 仲貴過 silicon valley
一間房平均 $1,100 USD/ month

加油

我都煩緊

計埋uw Career同network依三間邊間較好

Seattle $1600 就已經租到studio

Ivy League

兩間都唔係 Ivy League 喎
不過呢兩間都可以話勁過啲 lower ivies

Stanford GSB MBA

要department批先得 要轉既話諗定個好啲既理由
申：stem狗想轉都轉唔到

你gpa幾多我都係wa讀cc不過得suny啲學校收

7左 sorry

我係Seattle 讀cc 想讀ucb ucla就去加州讀cc 間間cc分別唔會好大

Seattle邊間？
我今年中五 要讀有high school completion嗰啲cc先得 因為手上有間候選嘅cc都係喺Seattle 好想知
Thxxx巴打

想問下ucla所有既pre-major 入到去其實係咪都係undeclared major

梗係 De Anza啦

呢間先係ivy league

我都想知

巴打好勁

Global studies都係pre?

好勁
Undergrad 喺邊度讀？

係 佢寫pre global studies

都係US

Undergrad 都係Business?

Undergrad rubbish 黎
肯讀就A

Finance / 大企experience ?

Law + Econ + minors

唔方便係度透露

而家CC transfer入U一年比一年難
不如high school考SAT報仲好

唔清楚

咁咪可能可以轉communication

TVB 財務狀況嚴重惡化!

有錢仔仔你中唔中意搞gay
有意pm me ok

利申中產港豬一隻

下？唔係要有ug先可以讀law架咩

一定揀harvard

lm

JD

International student transfer 去：
UCB Econ - 好_多
UCB Hass - 一個都未見過

讀Econ 建議考慮UCD , UCD Econ 而家係算stem program

利申： 做過3年CC

Career方面ucd econ比起ucb econ較好?ucb econ 唔係屬於haas?

UCB Econ under social science , 唔係Hass 。
UCD Econ 因為算stem 會有3年opt （暫時仲係）, 佢好似上年定前年先轉stem , 我係之前啲學生返黎探我講起聽過下, 詳細要問問。

搞笑？
check 下有幾多個諾貝爾 chem 獎得主？

見過一個新加坡仔SMC tran入haas 仲要攞埋scholarship 而家honour畢業

btw berkeley econ唔係好勁？ 點解咁多人入到

你講transfer入？
對於cc狗黎講 呢科根本係公廁
好多人想入haas 無料先報econ 呢兩科完全無得比

神人
Hass transfer 真係好難入

Btw 應同樓上UCB Econ transfer 係公廁
仲有math 同communication 🌚

幾年前有朋友入到

即係好易tran到？